{
  "surah_id": "95",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "95:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ وَٱلزَّيْتُونِ",
          "answer": "وَٱلتِّينِ",
          "options": [
            "سِينِينَ",
            "بِٱلدِّينِ",
            "وَٱلتِّينِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "By the fig"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "وَٱلتِّينِ _____",
          "answer": "وَٱلزَّيْتُونِ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "رَدَدْنَٰهُ",
            "أَجْرٌ",
            "وَٱلزَّيْتُونِ"
          ],
          "translation": "and the olive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "95:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3,
          "question": "_____ سِينِينَ",
          "answer": "وَطُورِ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "إِلَّا",
            "وَطُورِ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "And (the) Mount"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "وَطُورِ _____",
          "answer": "سِينِينَ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "سِينِينَ",
            "وَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "Sinai"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "95:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ ٱلْبَلَدِ ٱلْأَمِينِ",
          "answer": "وَهَٰذَا",
          "options": [
            "ٱلْبَلَدِ",
            "وَهَٰذَا",
            "مَمْنُونٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And this"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "وَهَٰذَا _____ ٱلْأَمِينِ",
          "answer": "ٱلْبَلَدِ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ٱلْبَلَدِ",
            "سَٰفِلِينَ",
            "فَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "[the] city"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "وَهَٰذَا ٱلْبَلَدِ _____",
          "answer": "ٱلْأَمِينِ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "سَٰفِلِينَ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْأَمِينِ"
          ],
          "translation": "[the] secure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "95:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 8,
          "question": "_____ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ فِىٓ أَحْسَنِ تَقْوِيمٍ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "وَٱلزَّيْتُونِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "لَقَدْ _____ ٱلْإِنسَٰنَ فِىٓ أَحْسَنِ تَقْوِيمٍ",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "خَلَقْنَا",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "We created"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "لَقَدْ خَلَقْنَا _____ فِىٓ أَحْسَنِ تَقْوِيمٍ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "ﰆ",
            "وَهَٰذَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "لَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ _____ أَحْسَنِ تَقْوِيمٍ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "فِىٓ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "لَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ فِىٓ _____ تَقْوِيمٍ",
          "answer": "أَحْسَنِ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "ﰅ",
            "أَحْسَنِ",
            "وَٱلتِّينِ"
          ],
          "translation": "(the) best"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "لَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ فِىٓ أَحْسَنِ _____",
          "answer": "تَقْوِيمٍ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "تَقْوِيمٍ",
            "غَيْرُ"
          ],
          "translation": "mould"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "95:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ رَدَدْنَٰهُ أَسْفَلَ سَٰفِلِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "بَعْدُ",
            "أَجْرٌ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "ثُمَّ _____ أَسْفَلَ سَٰفِلِينَ",
          "answer": "رَدَدْنَٰهُ",
          "options": [
            "بِأَحْكَمِ",
            "رَدَدْنَٰهُ",
            "بِٱلدِّينِ",
            "أَسْفَلَ"
          ],
          "translation": "We returned him"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "ثُمَّ رَدَدْنَٰهُ _____ سَٰفِلِينَ",
          "answer": "أَسْفَلَ",
          "options": [
            "أَلَيْسَ",
            "ٱلْحَٰكِمِينَ",
            "أَسْفَلَ",
            "أَجْرٌ"
          ],
          "translation": "(to the) lowest"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "ثُمَّ رَدَدْنَٰهُ أَسْفَلَ _____",
          "answer": "سَٰفِلِينَ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "تَقْوِيمٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "سَٰفِلِينَ"
          ],
          "translation": "(of the) low"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "95:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 18,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُكَذِّبُكَ",
            "لَقَدْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "إِلَّا _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلتِّينِ",
            "لَقَدْ",
            "ﰀ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ﰃ",
            "بِٱلدِّينِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "سَٰفِلِينَ",
            "وَٱلزَّيْتُونِ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ فَلَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "سَٰفِلِينَ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
          "answer": "فَلَهُمْ",
          "options": [
            "فَلَهُمْ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "وَٱلزَّيْتُونِ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "then for them"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ _____ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
          "answer": "أَجْرٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَجْرٌ",
            "تَقْوِيمٍ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "(is a) reward"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ أَجْرٌ _____ مَمْنُونٍ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "رَدَدْنَٰهُ",
            "غَيْرُ",
            "ثُمَّ",
            "تَقْوِيمٍ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ _____",
          "answer": "مَمْنُونٍ",
          "options": [
            "وَٱلزَّيْتُونِ",
            "بَعْدُ",
            "ﰄ",
            "مَمْنُونٍ"
          ],
          "translation": "ending"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "95:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 27,
          "question": "_____ يُكَذِّبُكَ بَعْدُ بِٱلدِّينِ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "ﰀ",
            "ﰃ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "Then what"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "فَمَا _____ بَعْدُ بِٱلدِّينِ",
          "answer": "يُكَذِّبُكَ",
          "options": [
            "يُكَذِّبُكَ",
            "سَٰفِلِينَ",
            "فِىٓ",
            "أَحْسَنِ"
          ],
          "translation": "causes you to deny"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "فَمَا يُكَذِّبُكَ _____ بِٱلدِّينِ",
          "answer": "بَعْدُ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "ﰅ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "بَعْدُ"
          ],
          "translation": "after (this)"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "فَمَا يُكَذِّبُكَ بَعْدُ _____",
          "answer": "بِٱلدِّينِ",
          "options": [
            "وَطُورِ",
            "بِٱلدِّينِ",
            "سَٰفِلِينَ",
            "أَجْرٌ"
          ],
          "translation": "the judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "95:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 31,
          "question": "_____ ٱللَّهُ بِأَحْكَمِ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "أَلَيْسَ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "أَحْسَنِ",
            "أَلَيْسَ",
            "سِينِينَ"
          ],
          "translation": "Is not"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "أَلَيْسَ _____ بِأَحْكَمِ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يُكَذِّبُكَ",
            "بِأَحْكَمِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "أَلَيْسَ ٱللَّهُ _____ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "بِأَحْكَمِ",
          "options": [
            "بِٱلدِّينِ",
            "بِأَحْكَمِ",
            "وَهَٰذَا",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "(the) Most Just"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَحْكَمِ _____",
          "answer": "ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "يُكَذِّبُكَ",
            "ٱلْحَٰكِمِينَ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the Judges"
        }
      ]
    }
  ]
}